<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Personal on violeta</title>
    <link>https://cheshireviolet.github.io/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in Personal on violeta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 00:55:51 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://cheshireviolet.github.io/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ano novo</title>
      <link>https://cheshireviolet.github.io/blog/fourth/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:55:51 -0300</pubDate>
      <guid>https://cheshireviolet.github.io/blog/fourth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primeiramente, feliz ano novo a todos! Esse post veio um pouco tarde, mas aconteceu bastante coisa na minha vida recentemente. Além disso, ano novo é sempre aquela correria toda.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Não gosto de metas de ano novo pois elas mais me atrapalham e diminuem minha força de vontade do que o oposto, mas tenho algumas ideias que pretendo realizar esse ano.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-terminar-o-choncho-adventure-e-minhas-bibliotecas-de-desenvolvimento&#34;&gt;1. Terminar o Choncho Adventure e minhas bibliotecas de desenvolvimento&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse é o objetivo que mais é algo concreto e não só uma ideia. Comecei a trabalhar nesse joguinho chamado Choncho Adventure, utilizando MonoGame no lugar de uma Game Engine moderna. Isso significa que estou fazendo absolutamente tudo do zero.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Primeiramente, feliz ano novo a todos! Esse post veio um pouco tarde, mas aconteceu bastante coisa na minha vida recentemente. Além disso, ano novo é sempre aquela correria toda.</p>
<p>Não gosto de metas de ano novo pois elas mais me atrapalham e diminuem minha força de vontade do que o oposto, mas tenho algumas ideias que pretendo realizar esse ano.</p>
<h2 id="1-terminar-o-choncho-adventure-e-minhas-bibliotecas-de-desenvolvimento">1. Terminar o Choncho Adventure e minhas bibliotecas de desenvolvimento</h2>
<p>Esse é o objetivo que mais é algo concreto e não só uma ideia. Comecei a trabalhar nesse joguinho chamado Choncho Adventure, utilizando MonoGame no lugar de uma Game Engine moderna. Isso significa que estou fazendo absolutamente tudo do zero.</p>
<p>Por mais que entenda que engines são drasticamente mais eficientes e práticas, gosto de ter total controle sobre o que estou fazendo. Por isso, estou criando junto algumas bibliotecas que irão facilitar minha vida em futuros projetos (caso siga utilizando MonoGame, o que é bem provável considerando que é minha escolha desde a época da XNA).</p>
<p>Depois de quase 15 anos, acho que já deu de ser Game Dev sem jogo lançado.</p>
<h2 id="2-focar-em-menos-projetos-por-vez">2. Focar em menos projetos por vez</h2>
<p>Por uns 3 meses ano passado, estava trabalhando no Choncho Adventures, enquanto trabalhava no meu emprego, enquanto trabalhava em um outro projeto (que pretendo falar sobre <strong>em breve</strong>), enquanto estudava matérias da faculdade e estudava em um Bootcamp.</p>
<p>Talvez tenha sido uma fase estranha, mas ainda não me recuperei completamente desse período, e a falta de foco acaba atrapalhando a longo prazo.</p>
<p>Quero não deixar passar muito de um estudo e um projeto por vez, tanto para não me sobrecarregar, mas também pros passos em frente serem mais nítidos.</p>
<h2 id="3-tomar-jeito-e-modos">3. Tomar jeito e modos</h2>
<p>Não tenho mais idade para agir do jeito que eu agia até pouco tempo atrás. Os últimos meses me ensinaram que dei muita sorte nas coisas não terem dado errado antes, considerando minhas ações imprudentes. E a sorte acabou, não dá pra continuar assim não, nos últimos dois anos meu senso de responsabilidade melhorou bastante, mas ainda tenho vários pontos a melhorar.</p>
<h2 id="coisas-menores-que-não-quero-ir-muito-a-fundo-sobre">Coisas menores que não quero ir muito a fundo sobre</h2>
<ul>
<li>Cuidar melhor das amizades de quem realmente está lá pelo meu bem</li>
<li>Lembrar mais de descansar, não ser tão dura comigo mesma</li>
<li>Aproveitar melhor o presente, sem ignorar o futuro</li>
<li>Fazer (e seguir) um roadmap mais específico para a área que quero seguir</li>
</ul>
<h2 id="conclusão">Conclusão</h2>
<p>Esse ano vai ser difícil, mas vai valer a pena a longo prazo. Uma caixinha de surpresas, mas tentarei diminuir a variância, ou pelo menos aumentar o piso dos resultados.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>O primeiro post é sempre o mais confuso</title>
      <link>https://cheshireviolet.github.io/blog/first/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 20:35:43 -0300</pubDate>
      <guid>https://cheshireviolet.github.io/blog/first/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bom, vamos lá né. Primeiro post é sempre complicado, você tem que se apresentar, mas já tem uma micro apresentação na página inicial. Palavras são difíceis, porque introdução nunca é o que você realmente quer falar sobre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A ideia de criar esse blog surgiu da vontade de falar sobre meus projetos, porém fora do padrão microblogging. Às vezes você tem uma ideia muito boa porém despedaçar em mini posts e futuramente perder tudo é&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;chato.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Bom, vamos lá né. Primeiro post é sempre complicado, você tem que se apresentar, mas já tem uma micro apresentação na página inicial. Palavras são difíceis, porque introdução nunca é o que você realmente quer falar sobre.</p>
<p>A ideia de criar esse blog surgiu da vontade de falar sobre meus projetos, porém fora do padrão microblogging. Às vezes você tem uma ideia muito boa porém despedaçar em mini posts e futuramente perder tudo é&hellip;&hellip;&hellip;&hellip;chato.</p>
<p>Ao mesmo tempo tenho trabalhado em formas de manter o foco e observar meu progresso, e um blog é exatamente isso.</p>
<p>Também é <del>, em teoria,</del> uma forma de espalhar conhecimento adiante. Nunca se sabe quando alguém do nada acha um post seu com uma solução para um problema.</p>
<p>Enfim, não faço ideia do quão longe esse blog vai, mas é mais um passo pra frente.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
